\thispagestyle{plain} 
\centering \section*{Kosakenballade} 
\index[in]{Nachts steht Hunger}
\index[in]{Noch fliegt Russlands}
\index[in]{Kosakenballade}
\index[vw]{Autoren!olka!Nachts steht Hunger}
\index[vw]{Autoren!olka!Noch fliegt Russlands}
\index[vw]{Autoren!olka!Kosakenballade}
\index[vw]{Autoren!Erich Scholz!Nachts steht Hunger}
\index[vw]{Autoren!Erich Scholz!Noch fliegt Russlands}
\index[vw]{Autoren!Erich Scholz!Kosakenballade}

\begin{figure}[hb] 
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/nachtsstehthunger} 
\end{figure}

%\begin{tabbing} 
%\=Nachts steht Hunger \=starr in unser'm \=Traum, \=tags die Schüsse \=knallen \=her vom Waldes\=saum.\kill
%\>\bf h\>\bf e\>\bf h\>\bf e\>\bf h\>\bf Fis\>\bf h\\
%Nachts steht Hunger starr in unser'm Traum, tags die Schüsse knallen her vom Waldessaum.\\
%
%Elend hält mit \=den Kollonnen \=Schritt, \=und in Frost und \=Nebel \=zieh'n die Wölfe \=mit.\kill
%\>\bf A\>\bf D\>\bf e\>\bf h\>\bf Fis\>\bf h\\
%Elend hält mit den Kollonnen Schritt, und in Frost und Nebel zieh'n die Wölfe mit.\\
%
%Noch fliegt Russlands \=heiliger Adler; \=Mütterchen, unser \=Blut gehört nur dir.\kill
%\>\bf fis\>\bf G\>\bf D\\
%Noch fliegt Russlands heiliger Adler; Mütterchen, unser Blut gehört nur dir.\\
%
%\=Mag das rote \=Heer uns auch jagen, \=leuchtend steht noch \=immer das Panier.\kill
%\>\bf e\>\bf h\>\bf Fis\>\bf h\\
%Mag das rote Heer uns auch jagen, leuchtend steht noch immer das Panier.\\
%\end{tabbing}

\begin{tabbing} 
\=Ach, dahin ist st\=olze M\=acht, k\=eine Glocken kl\=ingen\kill
\>\bf h\>\bf e\>\bf h\>\bf e\>\bf h\\
Ach, dahin ist stolze Macht, keine Glocken klingen\\

d\=urch die rote N\=acht.\kill
\>\bf Fis\>\bf h\\
durch die rote Nacht.\\

Postenschritte, k\=eine Freiheit m\=ehr, h\=inter Stacheldr\=aht steht\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf e\>\bf h\\
Postenschritte, keine Freiheit mehr, hinter Stacheldraht steht\\

st\=umm ein müdes H\=eer.\kill
\>\bf Fis\>\bf h\\
stumm ein müdes Heer.\\

Einer singt die \=alten Lieder,\kill
\>\bf fis\\
Einer singt die alten Lieder,\\

l\=ockt uns Schwermut und S\=ehnsucht aus der Brust.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
lockt uns Schwermut und Sehnsucht aus der Brust.\\

W\=ild und trotzig kl\=ingt es wider,\kill
\>\bf e\>\bf h\\
Wild und trotzig klingt es wider,\\

\=im Vergessen l\=iegt die alte Lust.\kill
\>\bf Fis\>\bf h\\
im Vergessen liegt die alte Lust.\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
\=Und als Heer, das k\=eine Freiheit h\=at, z\=ieh'n wir ausgew\=iesen\kill
\>\bf h\>\bf e\>\bf h\>\bf e\>\bf h\\
Und als Heer, das keine Freiheit hat, zieh'n wir ausgewiesen\\

n\=un von Stadt zu \=Stadt.\kill
\>\bf Fis\>\bf h\\
nun von Stadt zu Stadt.\\

Menschen kommen, h\=ören unser L\=ied. W\=eiter geht die F\=ahrt, der\kill
\>\bf A\>\bf D\>\bf e\>\bf h\\
Menschen kommen, hören unser Lied. Weiter geht die Fahrt, der\\

R\=uhm uns sinnlos bl\=üht.\kill
\>\bf Fis\>\bf h\\
Ruhm uns sinnlos blüht.\\


Heimat, Heimat! s\=ummen die Chöre,\kill
\>\bf fis\\
Heimat, Heimat! summen die Chöre,\\

t\=ausendfältig erst\=eht uns neu dein Bild.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
tausendfältig ersteht uns neu dein Bild.\\

Gl\=ockenläuten \=uns're Tenöre, \=Orgelbässe\kill
\>\bf e\>\bf h\>\bf Fis\\
Glockenläuten uns're Tenöre, Orgelbässe\\

kl\=ingen dumpf und wild.\kill
\>\bf h\\
klingen dumpf und wild.\\\ \\


Noch fliegt Russlands h\=eiliger Adler;\kill
\>\bf fis\\
Noch fliegt Russlands heiliger Adler;\\

M\=ütterchen, unser Bl\=ut gehört nur dir.\kill
\>\bf G\>\bf D\\
Mütterchen, unser Blut gehört nur dir.\\

M\=ag das rote H\=eer uns auch jagen,\kill
\>\bf e\>\bf h\\
Mag das rote Heer uns auch jagen,\\

l\=euchtend steht noch \=immer das Panier.\kill
\>\bf Fis\>\bf h\\
leuchtend steht noch immer das Panier.\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
W\&W: olka (Erich Scholz)\\
FA: 159 GB: 181 MO: 135 TS: 408
\end{angaben}
